［勸世］公屋仔考得好請去讀醫/三寶

Best5 過三十既你，又想將來高薪厚職，唔好咁傻去讀Business
Year1 開始已經winter/summer/off-cycle/pt咩intern都要搵
每年9月開學已經擔心下年暑假會失業
每年既recruiting season分分鐘辛苦過Final period
Prep完一大輪，做完幾十個Apt test，最後都唔夠個係Russell Group/Ivy League 既nds抽，仲未講GPA，case comp，ECA
相反身邊既同學老豆係ibank PB客，老母係Big4 partner，打個電話就有offer

當然都有屋邨仔入到iBank, Fg已經過百萬年薪，不過百中無一，我只係講緊無人脈又唔係特別出眾，Business條路係好撚難行
安安定定入去讀醫，唔愁無工做，人工跟Scale上

老母係女人
不嬲窮撚最好都係讀醫療科
律師商科呢D睇人脈

而袁國勇同我地講 想搵錢就唔會讀醫

公屋仔點會有30幾分
我同你講
住公屋入ive入建造業
讀兩年書打工算啦
做下地盤又好乜都好
咪浪費錢讀asso啦
Ive hd>all

窮撚真係慘
想改變生活最少要靠兩代人先爬到上去

9代

走啦
Mbbs有錢名校仔

Dse唔高分，讀n展都係好出路
Archit 、civil同survey fg月入20k above
升到40、50k到樽頸位，有料考個牌再上70、80k
公屋仔+讀唔成書既脫貧之選

不過好多公屋仔學人讀fashion 、art、電影果類

讀唔成書最好唔好勉強讀書

冇錢 雞校

唔信

唔撚好信
窮毒柒

名校有錢靚仔mk下話

岩
幾個公屋fd, 有料個幾個做醫生，建築師，金融
無料個幾個做政府工，警察，最窮個個都二萬五

就係叫緊人唔好做金融

三寶公屋仔表示 老母要收1/3糧做家用
比完儲唔到幾多錢 在職貧窮

佢以前點照顧你? 算唔算好?
差嘅就睬佢有味啦

年年大把公屋仔入，以為自己考得好就可以靠努力係商科搵食
唔係唔得，不過好撚柒難

千其唔好報新聞，傳媒，電影呢啲高分低能科

on9
讀business既有冇一成夠分讀三寶

有個frd 考29分走左去讀 曬銀時
如果佢當初簡放射 條路一定好行好多
一grad就 三四萬
雖然佢最後都入左間出名auditing firm 但做到隻狗+讀到隻狗咁考試 先搵兩萬令 不過可能笑到最後？？

睇你個人鐘意唔安穩 敢博敢贏定想穩打穩紮 讀醫療餓你唔死又發唔到達囉

Best5 35分讀physics，但係係窮撚

劈頭第一句已經講Best 5 30分以上
三大QuanFin, 兩大精算, 三大Gbus 唔夠分讀三寶？
仲有UST business一堆都係差三寶一兩分

考齊d試再跳一兩次槽應該會唔差既

做到真管理層唔同講法

有Fd做緊tvb 成三張野仲係萬四萬五 比你做到兩皮野對比其他科都仲係fg 價錢

三寶計返best5都係27左右，係三大入面唔算高分

law或者cs先有可能發達。

唔只tvb, viu , cable 都係咁上下。做報紙電台都勁低。仲要一世都低，升極都低人工

pt最高 好似成30

講得啱

law無家底無connection都係含撚

無讀phy chem bio 根本入唔到三寶

理科三寶 升poly三寶
公屋妹
真心煩緊點先洗得晒啲錢
打算一家六口 每人五千分晒佢算
五千夠洗了
唔想買樓 唔想結婚 唔想生仔

唔拍拖?

都唔少人係有Phy/Chem/Bio 兩科搭科Econ
當然，無得選擇下係唯有讀商既

入3寶洗30分咩

最高既pt今年best6 34.5，按比例best5 28點幾 。27,28分其實幾抵讀

搵唔到正體字

屌你我就係讀左econ
不過都係得25分 應該讀唔到

大把人26分入放射，洗30咩

考得冇咁好既都應該揀nursing
係香港想生活得好啲既一定係讀醫療科

但係你無可能同我架FC鬥

你要既野我尼到無

你仲係year 1 仲可以quit u 再入過 我year4先識後悔

比例
Best 6 34 best 5 至少有29 wor

同感，商科仔搵萬零數早知讀nursing

Nursing 都係平民神科

師兄19 sunmer有著落未

入ibank 要讀咩

全中

公定私院？

除非你係公屋靚女，可以讀商/law 識有錢人

啱 , 真係最少兩代

求包養

巴打，今年poly rd跌左成0.7分，成個FHSS得佢跌咁甘，係咪真係離飽和不遠?

計埋阿爸果代?

放射畢業JJ在此，真心好做，日日都好撚得閒

上年我仲出緊post 話飽和，
但睇埋今年個stat, 已經唔會再飽和

公私大細院？

請教巴打，公院/私? 私院會唔會中年失業?

第時個仔要做醫生 個孫受老豆影響再加老豆既知識就做個好d既專科 到個曾孫果一代先有機會做個有人脈既金融仔

公，中院

pt ot 可以自己開檔
係rd 渣渣

邊度可以睇?

做緊公家，私院據我所知仁安同浸會都會炒人，啲人之後咪入番HA做咁囉

大西北？應對支那人好煩， 有a and e 仲煩

今年個莊既jupas post

笑而不語

btw 入到ibank唔一定有百萬年薪，樓主你估個個都係front office咩

不是，唔講咁多，再講就比人起底了

籠統左少少唔好意思，不過唔係FO好意思叫自己ibanker咩

今年跌得幾多下 乜以前pt唔係要28-29架咩？識一個朋友26都搏到

Pt要30啦
用下Logic
如果27, 28分入到pt
咁佢最尾個科咪都有5*？
咁晨早入撚咗Medic啦

nurs冇心做/ 頂唔順壓力都幾難捱落去

千代草子

公屋仔可以考得好

會唔會係好彩食中weighting

有咁上下分入pt ot st rd啦
Nursing係人工ok但比9做
Allied health係悶少少但真係輕鬆好多

過來人：公屋仔 舊制會考30讀商科神科路過

東大

Nursing 最好
一出黎3皮
廿零分入得
十幾分入東大,一樣認可
再唔係就asso/hd 上

諗緊入big/考eo算 英文唔算好真係唔好入business

係社會學、政政、心理學

有同學仔同poly nursing
畢業出黎做左十年
頂唔順 日日嗌辛苦好想辭職
當初佢入nursing 因為佢媽媽因急病走左
本住救人ge 心入
為錢做無問題
你頂唔頂到屎屎尿尿bb 喊嗰先

仲有做教蓄
高分d就教中學
低分 又係女仔既話讀幼教一樣掂 係識唔到仔姐

公屋仔選擇
物流地盤裝修的士地產保險

今年好似有5科5**入咗pt
Pt好多都係有30 31分入唔到medic dental跌入黎

介唔介意最後去左邊

當年31分 簡左文科
到畢業搵工 就開始有啲後悔了

Ibank MO 努力繼續睇下轉唔轉到fo, 身邊個個同學ibank FO 升asso grade了

唔係啦
EO既話不如搵份MO/BO穩穩定定升上去？

原來係之前開post個位巴打
其實trade support人工唔差 intern都30k
不過個個讀business都有個FO既執著

正解

錢已經唔係指標

冇錢都要頂硬上 講真唔同行業都有好難頂既野有啲人工仲低
睇你想高人工但閪工種定係低人工普通工種

我會遺憾比物質囚禁

係呀
幾個數底差過自己既同屆女同學都做緊trading

我都唔係好知有咩MO/BO有前景

已經夠窮，仲仆去讀乞食科
係咪想出黎考AO/EO

係社會風氣同你講 興趣行頭

其實如果屋企負擔到 追夢到乞食科係ok
但公屋仔 除非你語文好好 有planing
如果唔係 你讀依啲科 一畢業8成都會做怨世撚
其他個2成就係考紀律部隊

做醫生 做月球人真係唔難

屎尿血嘔癲

五寶

其實吾一定要讀medic ，讀獸醫都好好揾

講到好似好易升40 50k 咁

識揀一定 要li揀禾地City獸醫
月薪過千萬，巧過li作 醫生

巴打加油阿，有心唔怕遲，仲要我估巴打應該有料到
Trade support上S&T 雖然好難，但都聽聞有成功既例子，第日得左記得上黎分享

識好多公屋仔都係過橋抽板

做吓幾年嘢，再去美國(前題係佢哋屋企人都有幾十萬喺手

不過嗰邊先係人住

公屋仔識德文日文都無用啦

第時出到黎日日比人當狗撚

工程依家野，只要做耐左，廢極都執到20幾30k一個月
咁係咪高過人地讀soc sci做文員搵11k先

入左Ibank bo其實可以唔使諗上得返FO
完全唔同skill-set
Bo係唔差
但係入左可以唔使諗FO

靚女？

身邊唔少小同/中同以為拔尖入U讀神科做ibank 就好高人工, MO junior個人工(30-40k)其實重低過某d專科/紀律部隊officer grade少少

巴打讀gbs/actuarial/qfn?

只可以講all above average to 靚

啱嘅
但係又唔係個個啱讀果邊嘅
有d人對醫療果方面真係唔掂

英文（特別speaking) 識social
中哂2樣
讀乜都得
點都有條出路行到出黎
自問中學淨係得讀書叻 成家人都無乜出息既
一定簡醫療科

咁fg出黎40k又無咩人做到既，應該除左FO/醫生/藥劑師之外都難d過到，不過係升得慢姐
其實除左啖氣之外都唔係差
唔自爆啦

何止撚狗，直頭做阿四，又無技能，阿豬阿狗都可以入行。讀個時以為好有理想，追夢人生唔會悶，做野就知，點解三十分唔報三寶，改善自生活，對自己對屋企人都好啲

cs香港點發達
利申 讀緊

人地想做咩咪做咩
想讀咩咪讀咩
駛撚你勸
成個廢老咁鳩噏以為自己果套就係一切

無人脈唔係唔可以係商界金融打滾
Ibank FO都有好多位置junior post係講skillset, mindset(尤其重要)多過network既

因為我本身唔係有network既人 識親既frd入到ibank果D都唔係靠network
入到去固然了解到好多人係靠network入
但我熟既人之中入到ibank既唔靠network仲多過靠network既
而且好似無一個係讀global既
識有讀blaw, qfin, e&f既都入到ibank fo仲要大部分本身都唔係有錢

咪撚害人啦你
Fo一係有錢有背景 一係識social有network 最後就係靚仔靚女
無以上條件既 有既 不過100個點都有一個既
再者 入到fo撈唔撈得惦呢又係睇以上幾點

OK多D人咁相信對我仲好
行頭少D競爭

network?今時今日唔係大陸人係香港人仲有咩資格講network?
你要人相信靠social靠network我都冇計

同意

一畢業就入HA,年年加人工,仲有得升,搵埋個同科男女朋友,畢業第1年起碼儲到40萬,
上車不是夢

睇唔明你打咩
但咪係到害左班靠自己努力讀到書既窮/毒L,
入到商業世界你就知 我爸係李剛 既重要性

咁大陸仔咪就係network lorh

我5科32都入pt
我嗰年median best 6 37 ，即係起碼一半人入到醫
利申: 夠入medic

仲要開頭覺得為左追夢，人工低，無教訓，斷六親，無所謂啦
不過唔好意思，其實你永遠只係一個跟order做野既啊四，想追夢？下世啦

cs其實同it有乜分別。

醫生搵既錢有限姐
多數咪得個幾十萬一個月
過百萬都唔係好多醫生有
不過起碼都叫做生活到既

Fo 都有做modelling, quant, algo
果堆tech 友咪靠實力lo

information technology/computer science

但樓主講既野so true

咪又係買唔到樓

Ching
都有人係好高分但真係想讀pt
但成個月聽得最多係
我諗住今年trans走架喇 /夠高分就唔會坐喺度啦

Gbus 點都好過三寶啦on9

社工？

連登仔標準

諗住trans走
咁天真

Ibgm 其實main sell side
Sell side 講bg 講家底
當然presentation skills 就一定要
但講到尾，窮撚係唔岩入的

咁你呢
我其他兩個同中學嘅friend都係

當年al 3a 數學好少少傻撚咗入咗qfin(
後悔無入medic/dental

Business 競爭真係大到仆街 又要同海龜同大陸人爭
醫/三寶就圍威喂自己友爭
基本上只要讀好書就secure到份工

出到嚟做又要social又要驚比人炒又要跑數
又要monitor market 好緊迫

醫/三寶就安安穩穩

Timowerner巴 sell side 想入返buy side 要點做
係咪fo s&t 最易跳buy side?

冇話點最易
條條路都難
但我d colleagues 多數都developer/ algo出身
Snt mostly 只係掛住個trader 名既rm

同埋buy side 都好多department 既
多數fg 入都係mo/compliance

公屋仔脫貧唯一嘅方法
利申：公屋仔MBBS

咁考得個26分 高不成低不就 讀咩好？

屌你老母 又係你

真心同意

興趣等你有經濟能力再自修/2 nd degree

玩acm 拎獎過外國入FAANG

身同感受
點解啲同學咁撚有錢

Nursing

視光 測量

視光唔係要b5 28咩 26都好難入啦

weighting 中都夠嘅
btw 而家睇b6 仲要英數理科都有得乘大

Rd 之前個mean 28分，都大把人26分入

路縱崎嶇 亦不怕受磨練

睇你aim 咩post
但big 4 winter intern/ hsbc apprenticeship as a starting 係一個唔差既選擇
Yr 2 除左一般comm bank intern 外都可睇下 d hedge fund 有冇請intern/ part time，雖則大部分要識人

大行要乜，都係睇你aim 咩post
But at least show u achieving sth

點練多d present, 做多d 實事去build up 自己profile
入到去講真話已經夠

屌 有頭髮邊個想做幟哥
本身數學廢又無理科底 最後比我碌入大學做文科仔
英文又唔是特別好 讀唔到翻譯嗰啲比較有前途嘅科
畢業出黎挺食屎

yy lam

Say case comp/ hackathon or some portfolio construction competition if u interested in trading

我中產家庭長大, AL 3A, 當時報醫科係因為睇電視劇太多覺得好有型
反而金錢誘因唔大
其實當初有諗過去教書

窮神科乞食緊

都見到有幾個portfolio construction competition
但冇報 想累積多d finance knowledge先
why not apply
呢D competition last for 3 months
講運多過技術
當然有D 會access 你risk, beta, alpha
但mostly, winning is all abt return

if u reli interested in quant trade/ trendy hedge fund stuff

make it happen

下個sem開始上finance 有冇咩方法可以自學快啲
大學教既finance 比盡都係option pricing
其實都係講緊條black scholes 點derive
generally speaking, 其實冇用

我唔知你邊間u
但hku finance = cfa level 1 + frm part 1 (more technical)
你想自學快D 既, 我會建議你直接報個frm part 1 玩下 (就咁睇都夠)
book 1 + book 3 應該都等於你幾個finance core courses

同埋有冇咩好需要知/識
derivatives 一定要熟
buy/sell side都係離唔開

btw snt係咪收緊皮?
依然有demand
but in a large extend yes

如果考唔到牌做十幾年應該都有40K
考到牌就考完牌之後一年內40~50K應該唔係太難
再多既就睇能力啦

聽聞脫貧最少要七代

Best 5 3字頭 公屋仔 哂銀時

雖然唔認同 但香港地好現實
公屋仔有35分以上 肯定係萬中無一

雖然讀n展係 = 一世做狗 不過讀唔到書又想發達既人真係別無選擇

不過樓主 今年開始係2大讀醫 已經大幅減少收考HKDSE 入MBBS/MBCHB既學生

無錯
窮撚讓路比nonju ischool果班有米仔啦
話就話今年dse整體成績差左 但係其實主因係派古grade個percentage低左

讀醫脫貧依個歌仔 已經成為歷史

Moreover nonju school果班 60% 係大陸既有米仔

呢個trend應該會下年繼續落去

而且比例愈來愈嚴重

HKU/CU 紅底校長

Moreover nonju school果班 60% 係大陸既有米仔 唔信去片

敢問巴打grad左幾耐

讀醫唔洗bio 係要chem

中學冇讀bio聽講追得好辛苦

叻仔自然會追到 大把以前拔尖上醫科 AL bio得半桶水 亦有好多係數底

你自己又廢又窮就收皮啦

有公屋仔出黎吠
好惡啊

大部分拔尖上medic嘅CE都有take bio

叻仔會追到
就算有讀CE bio, 有一半唔關人體事 講植物果d飛晒佢 其實淨番唔多

讀到而家大半都係bio
冇讀係追得好辛苦

樓主結論係：讀醫

佢講果隻搵錢同我地認知有出入

Microbiology梗係
你讀外科/心臓科/皮膚科另計

有無方法做左幾年野去讀醫

無依啲玩法

中學果隻bio其實考答題居多 concept唔深，讀咗bio都冇乜用

入得去concept都唔差

DSE咁垃圾 揸住幾條5**咁又點，入到去就知自己係一舊屎
利申一舊屎

same here

hku唔係有個second chance programme咩?

成為第一個高齡DSE狀元?
好奇如果真係有條友讀完first degree or 再老D 考爆分MBBS/MBChB會唔會收

識人咁樣考夠分入mbbs

原來三寶咁有錢途
15 年前jupas揀科
想讀三寶， 但人人都話好難揾工就無揀

係真唔係呀
出哂名錢途

十中無一

公屋仔
唔講有無錢補習
係屋企有個好環境自己做嘢溫書都無啦

係 唔好話係咪有自己房自己書檯 有仆街屋企人係度嘈9住呢項都足夠含撚

同撚意
醫療撚聽日考外國試
屋企人睇緊延嬉攻略

當年考AL pure math前個晚
首先有老豆開到大大聲睇電視，睇完ATV再睇TVB新聞然後決戰ATV焦點，一路睇一路罵仆街我心諗我真係仆街啦
然後終於訓著左但係阿哥夜返開門關門沖涼拍拍聲搞到我成個人精神晒
第二朝好似冇訓過咁入試場望住一堆符號都唔知自己做緊咩

多麼熟悉的聲音
陪我多少年風和雨
從來不需要想起
永遠也不會忘記

al 年代dental 垃圾科黎

五代裕作

誰會願一生都晦暗
縱使生性呆笨笨
想發奮做人
想一世夠運
想安穩

唔撚識體諒吓仔女

而家都冇al呢支歌仔唱
Dental又搵到下錢 又唔駛死人

考chem前果晚比個垃圾老豆嘈到無訓過 之後佢屌返我轉頭

我老竇老母話以前入唔到hku其他科就入dental
利伸: 俾dental reject咗

下真心咩

以前未有implant嗰啲 dental凈係會幫人洗牙 啲人又唔係點理牙齒健康 所以人工唔高 地位就好似而家N展咁

如果估到10幾20年之後乜野低分碌入變神科就fatfat
當然可以掉返轉

唉 而家dental 真係好筍又高人工又唔洗見死人又唔洗medic讀咁多野 可惜入唔到

上年py housemen

以前就唔知 00年中期開始就一定係半神科

真心覺得你慘
考AL咁大件事屋企人都唔體諒
想當年自己好幸福，屋企人又煲湯又唔開電視

AL年代起碼AL 3A/AL2A + Eng A/B先入到
不過佢性價比係最高

認真? 識人拎bcc入到 不過uncle 級

咁如果計uncle級
MBBS當年都唔係下下要4A啦

但末代AL果幾年
Dental 2A走唔甩(講緊可能CE好高分但又唔夠30+interview好+課外活動)

BDS 十年前1A穩入，EAS就6A已經夠

舊制年代EAS 6A除左medic/三大gbs equivalent/一大精算外應該冇野揀唔到
科大gbus同CU medic interview 夠好都有機會

冇人討論shs

日日對住啲牙屎牙積牙石
牙周病核突到仆街
同做google啲癲撚線圖片人手filtering 一鳩樣

其實視光屌唔屌得過

讀education 咪仲好 一出黎都3皮 0技術 又易讀

邊有30k咁多

無核突嘢，長期都係鋪頭坐
人工有保證，就業無難度

教席最大難題
對細路唔係咁易頂

有一grad 34k la